拗贏長輩/弱智基本守則（新手必備）

大家要切記，同長輩嘈交或者討論。最基本嘅守則就係你一定要stick on point。絕對唔可以比佢帶你遊花園。

如果係傾點解要反送中，就唔好討論任何警察暴力行為/共產黨幾衰，針對住反送中必然會發生嘅壞後果黎講。

如果係討論警察過分暴力，就唔好拗學歷問題。唔好討論邊邊傷啲。針住警察行為違反警例/法例黎拗。

咁樣只要把持住一樣正確嘅理論（e.g.
警察捉疑犯要遵從法例 / 取消香港關係法，港幣脫鉤美元經濟必然變差）。你就可以橫行討論。就算係對住3-4個長輩，佢地起碼都要部分認同你。而你又唔洗比佢地啲弱智邏輯帶住你遊花園滋擾到頭痛。切記。

pish

岩岩都思考緊呢個問題

同平輩傾都仲可以 冷靜討論
同自己老豆老母，真係頂唔撚順，鬧到佢地飛起
最後當然係無「討論」...

真係搞唔掂...

老人家最中意拗嘅時候乜都講吓，又黑金又外國勢力又李柱銘。其實以討論黎講係好撚狗唔搭八，同埋經常會搞亂曬啲邏輯。而且唔係我地一直以來讀書學嘅討論模式。

盡量唔好比佢地lead住，你心裡面會有一個底，你可以肯定自己堅持嘅野唔會有錯，個人自然無咁浮躁無咁容易亂陣腳。

如果佢地話D人比警察打實有原因可以點駁？
比晒片佢地都話實係示威者挑釁先搞到咁

有原因，天地間一草一木存在都有原因
警察打人一定有原因。
但宜家個問題唔係警察打人。而係警察唔遵從警例地使用過分武力。
大前提係，警察使用武力係必須遵守規例。唔係話受到挑釁就可以無上限咁使用武力。

簡化啲講，你要反問佢地嘅問題可以係，
係咪警察受到挑釁就可以目無法紀？
係咪警察受到挑釁就可以無差別咁打在場人士？
係咪警察受到挑釁就可以肆意虐待市民洩憤？
係咪警察受到挑釁就可以殺人？

明白事理果啲其實都明晒，剩低都係弱智廢老
講道理嘅文宣差唔多已到盡頭，我覺得可以用無賴文宣
以子之矛攻子之盾，用返佢地個邏輯講

無賴文宣，正式啟動

學藍絲話齋，如果係外國，個警察死撚左喇

唔好意思阻大家

［建制議員應總辭］39嘆冷氣逗人工議員拎光環譴責暴力，何君堯關鍵缺席聯署

Sorry 錯手負評咗

九唔搭八
但認真答你：
第一，睇清楚，我係問：係咪警察受到挑釁就可以殺人？
係唔需要警察近幾次行動下有殺人作為前提先可以問。

2）何謂警察都無殺人？徐步高係唔係警察？要討論但講野講得咁唔清楚還不如唔出聲。

3）都係果個問題，何謂警察都無殺人？無人死就叫無殺人？
催淚彈瞄頭射可以致命。布袋彈瞄頭射可以致命。警察係學堂出黎無理由唔知。而佢係知道嘅情況下唔跟從指引瞄頭射，唔係殺人係乜？受害人無死到，唔代表佢無殺人，只係殺人未遂。

是但啦，其實唔係咩真知灼見。
只係見身邊好多人煩惱點樣同屋企人討論先比個簡單啲嘅方法。

缺乏運動嘅絲打請入黎

拎國父孫中山屌鳩佢就得架啦
孫中山唔暴力邊有新中國

順水推舟：

對對對！人民推翻政府一定有原因！國父孫中山搞革命一定有原因！五四運動一定有原因！習近平家譜

714沙田示威者掟磚係過份武力

點駁

講道理就係：宜家警察嘅問題唔係在於拘捕示威者。警察發現邊個示威者掟磚、作出其他攻擊行為，佢當然可以使用按既定法規賦予嘅權力同武力去拘捕佢。
宜家警察嘅問題就係作為受薪紀律部隊佢地無咁做。唔帶委任證，唔shownumber，唔跟警例使用過分暴力，行私刑

講道理就係：宜家警察嘅問題唔係在於拘捕示威者。警察發現邊個示威者掟磚、作出其他攻擊行為，佢當然可以使用按既定法規賦予嘅權力同武力去拘捕佢。
宜家警察嘅問題就係作為受薪紀律部隊佢地無咁做。唔帶委任證，唔show number，唔跟警例使用過分暴力。更令人髮指係係制服之後行私刑。
要搞清楚一日法庭未判，果個都只可能係疑犯，而唔係一個「掟磚嘅示威者」。所以警察只係有權使用規限內嘅武力去拘捕唔配合警方嘅疑犯。但係制服後或者拘捕後都係無權利無資格對疑犯使用任何武力。

一）受薪紀律部隊≠專業。世界上大把受薪紀律部隊成員係唔專業嘅執法人員。
二）只要係人，做事都有佢自己判斷嘅理據。所以「佢有佢自己判斷嘅理據」唔係我地唔應該質疑嘅原因。
三）佢有「專業」嘅判斷唔係佢破壞法規嘅擋箭牌。如果佢係「專業」判斷下決定使用超出規例賦予嘅武力同權力，佢一樣係違規。一樣要被起訴，朱經緯同七警就係例子。
四）可以投訴。岩啊，仲可以控告。前提係佢地有按照規例展示委任證同警員編號。